陳淑莊遭強吻案 無業漢堅稱意外撞到 官裁定非禮罪不成立

陳淑莊聲稱街頭遭強吻案 無業漢堅稱意外撞到 裁定非禮罪不成立

立法會議員陳淑莊到筲箕灣視察人鏈活動後，聲稱遭陌生男子強吻右臉，她形容當時感到「軟但唔濕」的東西碰到；一名無業男當場被捕，並被控非禮，惟無業男稱為想避燈光而意外撞到陳，他已致歉但陳仍大叫非禮。裁判官今（31日）就案件裁決，裁判官認為陳淑莊及其同行同事的證供，就被告的冒出位置及動作，存在關鍵矛盾及不可磨合的分歧，裁定控方並未在毫無合理疑點下舉證，裁定被告非禮罪名不成立。

被告樊家豪（39歲），無業，被控於去年8月23日在筲箕灣道逢源大廈地下外非禮陳淑莊。

立法會議員陳淑莊供稱，她事發當日巡區後打算與同事吃晚飯，惟在涉案地點等候過馬路時，突然感到右鼻翼及右唇間被觸碰，她形容當時感到「軟但唔濕」，而該人及後又撞了她一下，她反應過來後望見被告。

街坊大喊非禮呀

陳續指，她因擔心被告逃走，於是用力抓著他的上衣，街坊此時開始喊「非禮呀，非禮呀」，當時亦有另一女街坊出現與陳一起抓著被告。被告突然跪下說：「對唔住呀，你原諒我啦。」雖然她與女街坊抓著被告，但終被他掙脫，被告之後沿柴灣道逃跑，但終被警方制服，現場並遺下被告所穿的一隻鞋。

辯方對二人高度有爭議

辯方在盤問期曾指出，由於案件涉二人高度相距的爭議，一度要求陳與被告平排比較高度，但裁判官因不想二人太過接近而拒絕。但陳最終仍脫下高跟鞋，在證人檯旁的牆邊量度高度，並由書記以便利貼在牆上作記錄；被告在自辯時亦到牆邊量高，他似略較陳高少許。

否認趷高腳吻陳

被告自辯時則解釋，他指事發當日打算行至西灣河吃飯，走到案發位置時，看到馬路對面有多人聚集，有人用電話亮起燈，亦有人手持手筒亮燈，惟他遭亮燈射中眼睛，為避開燈光，他意外撞到陳淑莊的臉、鼻、及嘴的位置，他否認曾趷高腳親吻陳。

稱已向陳道歉但陳仍喊非禮

被告又指，他已及即向陳致歉，但陳仍喊非禮，及後有人包圍他，期間有人將他撞倒地上受傷，被告又稱認為「佢地好似想打我咁」，於是跑走。

陳與助理口供有出入

裁判官崔美霞裁決指出，陳淑莊及其同行助理梁靜友的證供存在關鍵性矛盾。針對被告出現的方位，陳淑莊指被告從其右方出現，一秒間觸碰其右手肘，然後感到鼻翼和唇部對上被觸碰；但梁靜友供稱被告從右方出現後，打橫行前一步，再踮起腳強吻陳。

被告明知刺眼偏向光走亦可疑

崔官續指，被告被制服後，陳淑莊供稱他說「對唔住，你原諒我」，但梁靜友則稱他說「對唔住，唔好意思」。崔官指，即使被告辯稱，因對面馬路上的閃光刺眼而不小心撞向陳，但被告明知刺眼，卻偏偏行往光的方向，行為可疑。惟陳、梁二人雖然盡力就其觀察作供，但其證供仍存在外在不可能性，有不可磨合的分歧，故裁定控方未能在毫無合理疑點下舉證。

案件編號：ESCC770/2020

01

女權：我睇唔到 我唔知道

而家又興返"控方並未在毫無合理疑點下舉證，裁定被告非禮罪名不成立。"

點解唔係陳淑莊佢同助理無夾口供所以值得信賴?

omdb

呢個官之前都判過唔少罪名不成立

借個位

意外插入普及化

陳淑莊自己都睇唔到

重口味

崔官正常人嚟

崔美霞

這就是報警 同 叔一燒 的分別

當然, 泛民係認為報警 + 法庭 = 公義